美國陸軍徵科學家研發鋼鐵人戰鬥服設計案 2018 進行首批量產

美國陸軍徵科學家研發鋼鐵人戰鬥服設計案 2018 進行首批量產

2018-02-13 15:32:51

張岑宇／綜合報導

受到鋼鐵人電影中奈米戰鬥服裝的啟發，美國陸軍正在尋找創新的科學家，為士兵創造未來派新一代戰鬥服的原型設計。

▲鋼鐵人服將成真！（圖／翻攝自每日郵報，下同）

據《每日郵報》報導，美國特種作戰司令部（SOCOM）在 2017 年12 月份發布一項徵求案，希望各廠商提供「戰術突擊輕量操作服」（Tactical Assault Light Operator Suit）（TALOS），俗稱「鋼鐵人」。

新的標案要求戰鬥服必須增加更多高科技技術，像是防彈力等，以及必須提升安全性，還要能夠提升隱密性，為士兵的生命提供更多的安全保障，減少腦損傷危害，以及希望能夠藉此戰鬥服提升作戰能力！

美國特種部隊司令部希望戰鬥服內的電池能夠提供幾千瓦的直流電，並且可以持續數小時，但體積最好可以方便攜帶，背包般的大小是上限。公告明確指出，電源應該低於 120 伏特，不要超過 600 伏特。

其實這不是鋼鐵人裝第一次被提出，早在 2013 年 9 月，特種部隊司令部就已經募集設計案，美國從 2015 年開始，就在計畫為特種部隊打造一款能強化移動能力、增加防護程度的裝甲服「Talos」，運用「液態金屬」技術，透過電流及磁場的作用，裝甲可瞬間固化抵禦爆裂物碎片或子彈。

Talos 還在內部配置電機及液壓系統，增強士兵力量、頭盔中也搭載夜視鏡，提供夜戰能力，內部多處設置的感應器可偵測士兵身體狀態，在受傷時甚至會產生「修復泡沫」，協助士兵處理傷口；這款裝甲測試順利的話，會在 2018 年進行第一批量產。

唔知今年有無機會可以見到

中國整可能會漏電、爆炸、唔夠力...

halo

warning…warning...high temperaturn...BOOM

自殺式武器

流動炸雞

係
賤膠、賤膠、膠瘟……嘭!

自稱陸軍強國啲國家點睇

整winter solider?

搞唔掂散熱同排汗，30幾度著住密封盔甲幾個鐘，就算唔比子彈射死都中暑死。

玩人海戰術，士兵生命唔重要

halo傘兵服

PS裝甲

睇相你都見到佢唔係完全密封，接縫位中間有罅
仲有人地配埋exoskeleton, 大大減低左使用者既體能要求

crysis依隻game當時已經有nano suit概念

陸軍咁有錢概咩？？

去寒冷地區用有冇得諗？

成隻白兵咁

talos halos

好似好強大

諗起Pacific rim2
全部失控

特種部隊呀
出特別任務著 其實加強防爆防彈已經有用好多

美軍一死自己人就即時會要求撒退
無得同人海戰術玩

ms gundam可能就就出